\chapter{Opis projektnog zadatka}

%Tu pisati tekst
Cilj ovog projekta je razviti programsku potporu za aplikaciju \textit{"Moj Autoservis"}. Aplikacija će biti dostupna u web  verziji.
Potraga za dobrim auto servisom može biti mukotrpan posao ako se ne zna gdje treba tražiti. Aplikacija omogućava korisnicima praćenje redovnog i izvanrednog servisiranja prijavljenih vozila. 
Konačni cilj je korisnicima na jednostavan način omogućiti naručivanje na servis automobila kod nekog od brojnih registriranih servisa.\\

Sustav koriste korisnici (vlasnici automobila) koji traže servis te auto servisi koji ga obavljaju.\\  

\textit{\underbar{Vlasnik vozila}} se za upotrebu aplikacije mora registrirati. Ukoliko je korisnik već registriran, može se prijaviti u sustav s postojećim računom. Za prijavu je potrebno upisati korisničko ime i lozinku.
Ako korsnik još nema račun, za registraciju je potrebno:
\begin{packed_item}
	\item korisničko ime
	\item lozinka
	\item ime
	\item prezime
	\item oib
	\item e-mail adresa.
\end{packed_item}

Nakon uspješne registracije moguće je unijeti inicijalne podatke o automobilu (iz prometne dozvole). Uneseni podaci se provjeravaju u HUO registru (HUO - Hrvatski ured za osiguranje). U slučaju nepravilnosti odbija se registracija vozila u aplikaciji. Pojedino vozilo se identificira markom i registarskim oznakama. Korisnik može unijeti podatke za neograničeni broj vozila.\\


\eject

\textit{\underbar{Auto servisi}} se također moraju registrirati u aplikaciji. Za registraciju potrebni su osnovni podaci o tvrtki:
\begin{packed_item}
	\item naziv
	\item adresa
	\item OIB.
\end{packed_item}

Nakon registracije potrebno je definirati korisnički račun za administratora auto servisa i servisere.  

\textit{\underbar{Administrator auto servisa}} unosi cjenik usluga i podatke o auto dijelovima koji se ugrađuju u servisu: rok trajanja tj. predviđena kilometraža i cijena.

\textit{\underbar{Serviseri}} unose podatke o obavljenim servisima.\\

Servisi se u sustavu evidentiraju na sljedeći način. Vlasnik vozila odabire otvaranje radnog naloga za jedno od svojih registriranih vozila i pri tome odabire auto servis u kojem obavlja servis vozila. Nakon što je radni nalog otvoren, on postaje dostupan serviseru u auto servisu koji unosi daljnje podatke o servisiranju.\\ 
Postoje dvije vrste servisiranja:
\begin{packed_item}
	\item redovno servisiranje
	\item izvanredno servisiranje.
\end{packed_item}
Za \underbar{redovne servise} se unosi očitana kilometraža vozila te ukoliko je uočen kvar na vozilu preporuka za izvanredni servis.\\
Za \underbar{izvanredne servise} unose se podaci o kvarovima i popravcima što podrazumijeva i ugrađene rezervne dijelove. Cijena servisa se računa na temelju cjenika koji je unio administrator auto servisa.\\  

Vlasnik automobila u aplikaciji može vidjeti izračun različitih statističkih podataka o troškovima i ostalim aspektima servisiranja svojih vozila. Također, nakon obavljenog servisa korisnik može ocijeniti određeni auto servis ocjenom od 1 do 5. Na taj način korisnik može pri pretraživanju servisa vidjeti zadovoljstvo korisnika usluga tog auto servisa.\\

\eject 

Već postoje neke aplikacije pomoću kojih se vlasnici automobila mogu naručiti na servis. Međutim, te aplikacije služe samo za naručivanje kod točno određenog auto servisa. Tako se, na primjer, na Opelovoj ili Toyotinoj službenoj stranici može online putem naručiti na servis.\\

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.4]{slike/opel.PNG}
	\centering
	\caption{Obrazac za naručivanje servisa na Opelovoj službenoj stranici}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.4]{slike/toyota.PNG}
	\centering
	\caption{Cjenik servisa na Toyotinoj službenoj stranici}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}    

\eject 
Ideja ovog projekta je korisniku omogućiti pregled brojnih različitih auto servisa na jednom mjestu. Takvo rješenje svakom bi vozaču olakšao postupak traženja dobrog servisa. Bitan je jednostavan i pregledan proces narudžbe na servis automobila kako bi se potaknulo vozače da svoja vozila održavaju sigurnima za dobrobit svakog sudionika u prometu.\\

Postoje još mnoge mogućnosti za nadogradnju ovog projekta koje bi se mogle implementirati kako bi se korisniku omogućilo što više opcija.
Projektni zadatak se može proširiti da podržava dodatnu interakciju između korisnika i servisera pomoću komentara ili poruka. Svaki korisnik bi mogao nakon servisa svom serviseru uz ocjenu ostaviti i komentar. 

Nadalje, bilo bi praktično kad bi se pri pretraživanju servisa mogao vratiti popis servisa sortiranih prema nekom kriteriju, npr. da se prvi prikazuju servisi s najvišim ocjenama ili da se prvo prikazuju servisi koji su na najmanjoj udaljenosti od korisnika.

Ovakve i slične nadogradnje lako je implementirati te će se tako omogućiti daljnja evolucija ovog sustava.


\eject


